[懷念爺爺]為已化灰英雄留空凳 導演確認《復仇者4》為Stan Lee最後現身作品

Marvel今年重頭大作《復仇者聯盟4：終局之戰》（Avengers：Endgame）現正展開宣傳活動，剛剛電影就舉辦記者會，多位英雄如「美國隊長」基斯伊雲斯（Chris Evans）、「鐵甲奇俠」羅拔唐尼（Robert Downey Jr.）、「雷神」基斯咸斯禾夫（Chris Hemsworth）、「黑寡婦」施嘉莉祖安遜（Scarlett Johansson）、「Marvel隊長」貝兒娜森（Brie Larson）、「蟻俠」保羅活特（Paul Rudd）及導演羅素兄弟（Russo Brothers）等等均有出席。雖然會場中氣氛不錯，但明顯見到台上擺上多張空凳，原來這是代表了留下空位給上集化了灰的英雄，包括蜘蛛俠、黑豹、星爵、奇異博士及神盾局長等，相當有意思。

另外，導演羅素兄弟亦向傳媒透露，今集《復仇者4》將會為Stan Lee最後現身的作品。這位「Marvel之父」一向都喜歡在每集Marvel電影中客串小角色，成為影迷的集體回憶，可是隨他上年過世後，觀眾也再沒機會看到他的身影。導演Joe Russo表示：「這集是他最後一次在電影中出現。」相信會令電影更添傷感。